【樓價】瑞信料本港樓價再跌10%

【Now新聞台】市場充斥多項利淡因素，未知對本港樓市的實際影響。有代理認為，整體樓價初步已止跌回升。有分析則看淡，預期樓價會在現水平再跌10%。

本港近月樓市回穩，代理公布的樓價指數連升三個星期，最新升至14個星期高位，反映5月初市況的樓價指數報178.54，按星期升近0.6%。

中原認為，樓價已止跌回升，對於全國人大會議通過建立港區國安法的決定草案，該行相信對樓市影響不大。

不過券商瑞信看法較審慎，預期樓價會在現水平再跌10%，令到自去年6月以來樓價合共下跌16%，又預測最壞情況，本港寫字樓及零售商舖租金會自第一季起，再跌20%，跌至2008至09年，即金融海嘯時水平。

至於政府公布的滯後數據顯示，本港私人住宅樓價及租金下跌。4月樓價指數報376，是去年2月後的低位，指數實際反映今年2、3月本港新冠肺炎疫情較為嚴峻時的市況。期內住宅租金連跌八個月，重返2017年中的水平，4月指數報180，按月下跌約1.4%，單是今年首四個月住宅租金下跌逾5%。

其實係得返10%

即係升啦
d投行無句真

係連登仔眼中, 大户唱衰=準備大手入市

過往預測...
點解班友可以咁高人工，但年年錯？？

D飛機文比淡友睇，讀者又開心，寫手又有錢袋 業主都間接受益

瑞信就算啦

點止佢...

出多d呢d新聞 又開始積累一堆購買力
到幾個月之後 個壞消息開始消除之後
又急升一輪 無限loop

過幾個月就又面對返現實

咁樣一年谷力幾次，今年分分鐘爆上20%。

有大行燈
即係樓價又升

投行不嬲水鳩老散再自己入貨
佢份工嚟

因為預測唔係佢收入來源 炒野/幫人上市/幫有錢佬資產管理先係收入來源

research department根本就唔係revenue generator, 係 cost center.
大客用佢地做broker，送research report係additional service. 個d report唔係街外人睇到個d。

岩呀 我都係回樓上果個人 佢問點解班友人工咁高嘛
我咪答佢呢D街外預測都唔係收入來源 所以呢D街外預測準唔準同人地收入高唔高冇關係

ya。人地入職都6皮野

次次估跌少少都係升
冇一次準